# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the tac-writer package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: tac-writer\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: attranslate\n"

#
# File: usr/share/tac-writer/main.py, line: 42
#: usr/share/tac-writer/main.py:42
msgid ""
"Please install: python3-gi python3-gi-cairo gir1.2-gtk-4.0 gir1.2-adwaita-1"
msgstr ""
"다음 패키지를 설치하십시오: python3-gi python3-gi-cairo gir1.2-gtk-4.0 "
"gir1.2-adwaita-1"

#
# File: usr/share/tac-writer/main.py, line: 50
#: usr/share/tac-writer/main.py:50
msgid "Error: GTK 4.0 or higher is required"
msgstr "오류: GTK 4.0 이상이 필요합니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/main.py, line: 41
#: usr/share/tac-writer/main.py:41
msgid "Error: Required dependencies not found: {}"
msgstr "오류: 필수 종속성이 발견되지 않았습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/main.py, line: 73
#: usr/share/tac-writer/main.py:73
msgid "Application interrupted by user."
msgstr "사용자에 의해 애플리케이션이 중단되었습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/main.py, line: 55
#: usr/share/tac-writer/main.py:55
msgid "Error checking dependencies: {}"
msgstr "의존성 오류 검사: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/main.py, line: 76
#: usr/share/tac-writer/main.py:76
msgid "Critical error during startup: {}"
msgstr "시작 중 치명적인 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 210
#: usr/share/tac-writer/application.py:206
msgid "PyGTKSpellcheck not installed - disabling spell checking"
msgstr ""
"PyGTKSpellcheck이 설치되어 있지 않습니다 - 맞춤법 검사를 비활성화합니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 216
#: usr/share/tac-writer/application.py:211
msgid "Enchant backend not available - disabling spell checking"
msgstr "Enchant 백엔드가 사용 불가능합니다 - 맞춤법 검사 비활성화"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 520
#: usr/share/tac-writer/application.py:577
msgid "No config available for spell check debug"
msgstr "맞춤법 검사 디버그에 대한 구성 파일이 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 253
#: usr/share/tac-writer/application.py:256
msgid "No spell check dictionaries found - disabling spell checking"
msgstr "맞춤법 검사 사전이 발견되지 않았습니다 - 맞춤법 검사 비활성화"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 295
#: usr/share/tac-writer/application.py:329
msgid "Main window presented"
msgstr "주 창이 표시됨"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 508
#: usr/share/tac-writer/application.py:565
msgid "Application shutdown complete"
msgstr "애플리케이션 종료 완료"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 291
#: usr/share/tac-writer/application.py:325
msgid "Main window created"
msgstr "주 창이 생성되었습니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 502
#: usr/share/tac-writer/application.py:559
msgid "Configuration saved"
msgstr "구성 저장됨"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 258
#: usr/share/tac-writer/application.py:262
msgid "Import error while checking spell dependencies: {}"
msgstr "의존성 검사 중 가져오기 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 262
#: usr/share/tac-writer/application.py:265
msgid "Unexpected error checking spell dependencies: {}"
msgstr "예기치 않은 오류: 주문 종속성 확인 중: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 278
#: usr/share/tac-writer/application.py:312
msgid "Error during application startup: {}: {}"
msgstr "애플리케이션 시작 중 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 298
#: usr/share/tac-writer/application.py:332
msgid "Error activating application: {}: {}"
msgstr "애플리케이션 활성화 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 320
#: usr/share/tac-writer/application.py:355
msgid "Error setting up actions: {}: {}"
msgstr "작업 설정 중 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 343
#: usr/share/tac-writer/application.py:379
msgid "Error setting up menu: {}: {}"
msgstr "메뉴 설정 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 436
#: usr/share/tac-writer/application.py:485
msgid "Error setting up theme: {}: {}"
msgstr "테마 설정 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 446
#: usr/share/tac-writer/application.py:495
msgid "Error showing new project dialog: {}: {}"
msgstr "새 프로젝트 대화상자 표시 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 454
#: usr/share/tac-writer/application.py:503
msgid "Error showing open project dialog: {}: {}"
msgstr "열기 프로젝트 대화상자 표시 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 462
#: usr/share/tac-writer/application.py:511
msgid "Error saving project: {}: {}"
msgstr "프로젝트 저장 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 470
#: usr/share/tac-writer/application.py:519
msgid "Error showing export dialog: {}: {}"
msgstr "내보내기 대화상자를 표시하는 중 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 478
#: usr/share/tac-writer/application.py:527
msgid "Error showing preferences dialog: {}: {}"
msgstr "환경 설정 대화상자를 표시하는 중 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 486
#: usr/share/tac-writer/application.py:535
msgid "Error showing about dialog: {}: {}"
msgstr "정보 대화 상자를 표시하는 중 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 583
#: usr/share/tac-writer/application.py:543
msgid "Error opening AI assistant: {}: {}"
msgstr "AI 어시스턴트를 여는 중 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 493
#: usr/share/tac-writer/application.py:550
msgid "Error quitting application: {}: {}"
msgstr "애플리케이션 종료 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 511
#: usr/share/tac-writer/application.py:568
msgid "Error during shutdown: {}: {}"
msgstr "종료 중 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 285
#: usr/share/tac-writer/application.py:290
msgid "Custom icons loaded with priority: {}"
msgstr "사용자 정의 아이콘이 우선 순위로 로드됨: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 289
#: usr/share/tac-writer/application.py:294
msgid "Warning: Could not setup icon theme: {}"
msgstr "경고: 아이콘 테마를 설정할 수 없습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 433
#: usr/share/tac-writer/application.py:482
msgid "Could not apply CSS: {}"
msgstr "CSS를 적용할 수 없습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 127
#: usr/share/tac-writer/application.py:127
msgid "Warning: Could not set system locale: {}"
msgstr "경고: 시스템 로케일을 설정할 수 없습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 233
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:218
msgid "Gemini did not return any usable content."
msgstr "제미니는 사용 가능한 콘텐츠를 반환하지 않았습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 422
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:407
msgid "Unknown error."
msgstr "알 수 없는 오류."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 111
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:117
msgid "Select an AI provider in Preferences ▸ AI Assistant."
msgstr "환경설정 ▸ AI 어시스턴트에서 AI 공급자를 선택하세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 141
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:144
msgid "Revise o texto a seguir e responda apenas com a versão corrigida."
msgstr "다음 텍스트를 수정하고 수정된 버전만 응답하십시오."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 186
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:171
msgid "Configure the Gemini API key in Preferences."
msgstr "환경 설정에서 Gemini API 키를 구성합니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 240
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:225
msgid "Configure the OpenRouter API key in Preferences."
msgstr "환경 설정에서 OpenRouter API 키를 구성합니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 278
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:263
msgid "The AI provider returned an empty response."
msgstr "AI 제공자가 빈 응답을 반환했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 290
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:275
msgid "The AI provider did not return any usable content."
msgstr "AI 제공자가 사용 가능한 콘텐츠를 반환하지 않았습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 446
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:431
msgid "OpenRouter respondeu com HTTP {status}: {message}{detail}"
msgstr "OpenRouter가 HTTP {status}: {message}{detail}로 응답했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 472
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:441
msgid "Biblioteca pypdf não instalada."
msgstr "pypdf 라이브러리가 설치되지 않았습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 67
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:73
msgid "The AI assistant is already processing another request."
msgstr "AI 어시스턴트가 이미 다른 요청을 처리하고 있습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 150
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:162
msgid "Provider '{provider}' is not supported."
msgstr "'{provider}' 공급자는 지원되지 않습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 217
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:202
msgid "Gemini returned an invalid JSON response."
msgstr "제미니가 유효하지 않은 JSON 응답을 반환했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 274
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:259
msgid "AI provider returned an invalid JSON response."
msgstr "AI 제공자가 유효하지 않은 JSON 응답을 반환했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 426
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 432
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:417
msgid "OpenRouter respondeu com HTTP {status}: {message}"
msgstr "OpenRouter가 HTTP {status}: {message}로 응답했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 480
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:449
msgid "O assistente já está processando uma solicitação."
msgstr "어시스턴트가 이미 요청을 처리하고 있습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 508
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:476
msgid "Não foi possível extrair texto do PDF (pode ser uma imagem ou vazio)."
msgstr ""
"PDF에서 텍스트를 추출할 수 없습니다(이미지이거나 비어 있을 수 있습니다)."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 130
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:133
msgid ""
"Instrução do usuário:\n"
"{instruction}\n"
"\n"
"Texto para revisão:\n"
"{context}"
msgstr ""
"사용자 지침:\n"
"{instruction}\n"
"\n"
"검토할 텍스트:\n"
"{context}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 137
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:140
msgid ""
"Revise o texto a seguir, corrigindo apenas o necessário e mantendo o tom "
"acadêmico:\n"
"{context}"
msgstr ""
"다음 텍스트를 검토하여 필요한 부분만 수정하고 학술적인 톤을 유지하십시오:  \n"
"{context}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 209
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:194
msgid "Gemini responded with HTTP {status}: {detail}"
msgstr "제미니가 HTTP {status}: {detail}로 응답했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 95
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:101
msgid "AI assistant error: {error}"
msgstr "AI 어시스턴트 오류: {error}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 204
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:189
msgid "Failed to contact Gemini: {error}"
msgstr "제미니에 연락하지 못했습니다: {error}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 262
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:247
msgid "Failed to contact OpenRouter: {error}"
msgstr "OpenRouter에 연결하지 못했습니다: {error}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 556
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:524
msgid "Erro IA: {}"
msgstr "오류 IA: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py, line: 502
#: usr/share/tac-writer/core/ai_assistant.py:473
msgid "Erro ao ler PDF: {}"
msgstr "PDF 읽기 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/models.py, line: 440
#: usr/share/tac-writer/core/models.py:535
msgid "Academic Essay"
msgstr "학술 에세이"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/models.py, line: 441
#: usr/share/tac-writer/core/models.py:536
msgid "Standard academic essay structure"
msgstr "표준 학술 에세이 구조"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 825
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:834
msgid "Warning: ODT export not available (missing xml dependencies)"
msgstr "경고: ODT 내보내기를 사용할 수 없습니다 (XML 종속성이 누락됨)"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 827
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:836
msgid "Warning: PDF export not available (missing reportlab)"
msgstr "경고: PDF 내보내기를 사용할 수 없습니다 (reportlab 누락)"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 49
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:58
msgid "ProjectManager initialized with database: {}"
msgstr "프로젝트 관리자 데이터베이스로 초기화됨: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 136
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:145
msgid "Migration aborted: Could not create backup"
msgstr "마이그레이션이 중단되었습니다: 백업을 생성할 수 없습니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 163
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:172
msgid "No valid projects to migrate"
msgstr "마이그레이션할 유효한 프로젝트가 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 479
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:488
msgid "Database maintenance completed"
msgstr "데이터베이스 유지 관리가 완료되었습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 576
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:585
msgid "Failed to save new project to database"
msgstr "새 프로젝트를 데이터베이스에 저장하지 못했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 762
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:771
msgid "Invalid backup file"
msgstr "잘못된 백업 파일"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 113
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:122
msgid "Created migration backup: {}"
msgstr "마이그레이션 백업 생성됨: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 131
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:140
msgid "Found {} old JSON projects. Starting migration..."
msgstr "{}개의 오래된 JSON 프로젝트를 찾았습니다. 마이그레이션을 시작합니다..."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 209
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:218
msgid "Migration complete. {} projects successfully migrated."
msgstr "마이그레이션 완료. {} 프로젝트가 성공적으로 마이그레이션되었습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 342
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:351
msgid "Database backup created: {}"
msgstr "데이터베이스 백업이 생성되었습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 671
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:680
msgid "Manual backup created: {}"
msgstr "수동 백업이 생성되었습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1060
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1557
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:1900
msgid "Footnotes:"
msgstr "각주:"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 66
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:75
msgid "Database connection error: {}"
msgstr "데이터베이스 연결 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 77
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:86
msgid "Error checking project existence: {}"
msgstr "프로젝트 존재 확인 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 86
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:95
msgid "Invalid project data: missing field '{}'"
msgstr "유효하지 않은 프로젝트 데이터: 누락된 필드 '{}'"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 117
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:126
msgid "Failed to create migration backup: {}"
msgstr "마이그레이션 백업 생성 실패: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 160
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:169
msgid "Warning: {} files have validation errors and will be skipped"
msgstr "경고: {} 파일에 유효성 검사 오류가 있으며 건너뛰어집니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 189
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:198
msgid "Migration transaction committed successfully"
msgstr "마이그레이션 트랜잭션이 성공적으로 커밋되었습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 270
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:279
msgid "Database error saving project {}: {}"
msgstr "프로젝트 {} 저장 중 데이터베이스 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 307
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:316
msgid "Database connection error for project '{}': {}"
msgstr "프로젝트 '{}'에 대한 데이터베이스 연결 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 310
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:319
msgid "Unexpected error in save_project for '{}': {}: {}"
msgstr "예기치 않은 오류가 '{}'의 save_project에서 발생했습니다: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 346
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:355
msgid "Warning: Database backup failed: {}"
msgstr "경고: 데이터베이스 백업 실패: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 360
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:369
msgid "Removed old backup: {}"
msgstr "이전 백업이 제거되었습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 363
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:372
msgid "Warning: Cleanup of old backups failed: {}"
msgstr "경고: 이전 백업 정리가 실패했습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 467
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:476
msgid "Database error listing projects: {}"
msgstr "프로젝트 나열 중 데이터베이스 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 469
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:478
msgid "Unexpected error listing projects: {}: {}"
msgstr "프로젝트 나열 중 예기치 않은 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 481
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:490
msgid "Database maintenance failed: {}"
msgstr "데이터베이스 유지 관리 실패: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 510
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:519
msgid "error: {}"
msgstr "오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 517
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:526
msgid "unexpected error: {}"
msgstr "예기치 않은 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 561
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:570
msgid "Database initialization error: {}"
msgstr "데이터베이스 초기화 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 573
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:582
msgid "Created project: {} ({})"
msgstr "프로젝트 생성됨: {} ({})"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 578
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:587
msgid "Error creating project: {}: {}"
msgstr "프로젝트 생성 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 620
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:629
msgid "Loaded project from database: {}"
msgstr "데이터베이스에서 로드된 프로젝트: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 624
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:633
msgid "Database error loading project: {}"
msgstr "프로젝트 로드 중 데이터베이스 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 627
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:636
msgid "Data error loading project: {}: {}"
msgstr "프로젝트 로드 중 데이터 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 630
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:639
msgid "Unexpected error loading project: {}: {}"
msgstr "예기치 않은 오류로 프로젝트를 로드하는 중: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 643
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:652
msgid "Deleted project from database: {}"
msgstr "데이터베이스에서 삭제된 프로젝트: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 646
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:655
msgid "Database error deleting project: {}"
msgstr "프로젝트 삭제 중 데이터베이스 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 675
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:684
msgid "Error creating manual backup: {}"
msgstr "수동 백업 생성 오류: {}"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1137
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 722
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:731
msgid "Error listing backups: {}"
msgstr "백업 목록을 나열하는 중 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 754
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:763
msgid "Backup validation error: {}"
msgstr "백업 검증 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 771
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:780
msgid "Current database backed up to: {}"
msgstr "현재 데이터베이스가 백업된 위치: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 790
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:799
msgid "Import failed, restored previous database"
msgstr "가져오기 실패, 이전 데이터베이스 복원됨"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 794
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:803
msgid "Error importing database: {}: {}"
msgstr "데이터베이스 가져오기 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 804
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:813
msgid "Deleted backup: {}"
msgstr "삭제된 백업: {}"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1406
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 808
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:817
msgid "Error deleting backup: {}"
msgstr "백업 삭제 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1018
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:1062
msgid "Error exporting project: {}: {}"
msgstr "프로젝트 내보내기 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1067
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:1124
msgid "File error exporting to TXT: {}"
msgstr "TXT로 내보내는 파일 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1070
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:1127
msgid "Unexpected error exporting to TXT: {}: {}"
msgstr "TXT로 내보내는 중 예기치 않은 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1124
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:1196
msgid "File error exporting to ODT: {}"
msgstr "ODT로 내보내는 중 파일 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1127
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:1199
msgid "Unexpected error exporting to ODT: {}: {}"
msgstr "ODT로 내보내는 중 예기치 않은 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1567
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:1912
msgid "File error exporting to PDF: {}"
msgstr "PDF로 내보내는 중 파일 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1570
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:1915
msgid "Unexpected error exporting to PDF: {}: {}"
msgstr "PDF로 내보내는 중 예기치 않은 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 206
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:215
msgid "Migration failed with database error: {}"
msgstr "마이그레이션이 데이터베이스 오류로 실패했습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 222
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:231
msgid "JSON serialization error for project {}: {}"
msgstr "프로젝트 {}에 대한 JSON 직렬화 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 591
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:600
msgid "Project with ID {} not found in database."
msgstr "ID {}를 가진 프로젝트가 데이터베이스에서 발견되지 않았습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 782
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:791
msgid "Successfully imported database with {} projects"
msgstr "{} 프로젝트가 포함된 데이터베이스를 성공적으로 가져왔습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 95
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:104
msgid "Invalid paragraph {}: missing field '{}'"
msgstr "유효하지 않은 단락 {}: 필드 '{}'가 누락되었습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 156
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:165
msgid "Error loading {}: {}"
msgstr "{}를 로드하는 중 오류 발생: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 252
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:261
msgid "JSON serialization error for paragraph {}: {}"
msgstr "단락 {}에 대한 JSON 직렬화 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 290
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:299
msgid "Saved project to database: {}"
msgstr "데이터베이스에 프로젝트를 저장했습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 294
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:303
msgid "Failed to save project to database: {}"
msgstr "데이터베이스에 프로젝트를 저장하지 못했습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 298
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:307
msgid "Database error saving project '{}': {}"
msgstr "프로젝트 '{}' 저장 중 데이터베이스 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 302
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:311
msgid "Unexpected error saving project '{}': {}: {}"
msgstr "예기치 않은 오류로 프로젝트 '{}' 저장 중: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 715
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:724
msgid "Error reading backup file {}: {}"
msgstr "백업 파일 {}를 읽는 중 오류 발생: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1014
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:1058
msgid "Export format '{}' not available"
msgstr "내보내기 형식 '{}'을(를) 사용할 수 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 185
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:194
msgid "Failed to migrate {} projects"
msgstr "{} 프로젝트 마이그레이션에 실패했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 202
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:211
msgid "Migration failed, transaction rolled back: {}"
msgstr "마이그레이션 실패, 트랜잭션 롤백됨: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 197
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:206
msgid "Warning: Could not rename {}: {}"
msgstr "경고: {}의 이름을 변경할 수 없습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 1827
#: usr/share/tac-writer/core/services.py:1890
msgid "Error adding image to PDF: {}"
msgstr "PDF에 이미지를 추가하는 중 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 64
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:84
msgid "TAC - Continuous Argumentation Technique"
msgstr "TAC - 지속적 논증 기법"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 108
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:144
msgid "New Project (Ctrl+N)"
msgstr "새 프로젝트 (Ctrl+N)"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 189
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 115
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:151
msgid "Pomodoro Timer"
msgstr "포모도로 타이머"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 132
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:160
msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 123
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:166
msgid "Save Project (Ctrl+S)"
msgstr "프로젝트 저장 (Ctrl+S)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 149
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:175
msgid "Ask AI Assistant (Ctrl+Shift+I)"
msgstr "AI 어시스턴트 요청 (Ctrl+Shift+I)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 165
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:182
msgid "Search..."
msgstr "검색..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 172
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:189
msgid "Find next occurrence"
msgstr "다음 항목 찾기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 142
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:204
msgid "Export Project..."
msgstr "프로젝트 내보내기..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 143
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:205
msgid "Backup Manager..."
msgstr "백업 관리자..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 148
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 477
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:210
msgid "Undo"
msgstr "실행 취소"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 149
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 497
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:211
msgid "Redo"
msgstr "다시 실행"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 582
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 154
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:216
msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 159
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:221
msgid "Welcome Guide"
msgstr "환영 가이드"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 210
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:222
msgid "Ask AI Assistant"
msgstr "AI 어시스턴트에게 물어보세요"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 160
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:223
msgid "About TAC"
msgstr "TAC 정보"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 192
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:255
msgid "Projects"
msgstr "프로젝트"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 322
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:394
msgid "Add Paragraph"
msgstr "단락 추가"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1421
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 357
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:419
msgid "Insert Image"
msgstr "이미지 삽입"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 409
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:421
msgid "Insert Image (Ctrl+Alt+I)"
msgstr "이미지 삽입 (Ctrl+Alt+I)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 357
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:439
msgid "Go to beginning"
msgstr "시작으로 가기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 367
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:449
msgid "Go to end"
msgstr "끝으로 이동"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1609
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 627
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:627
msgid "Edit Image"
msgstr "이미지 편집"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 565
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:634
msgid "Remove Image"
msgstr "이미지 제거"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 580
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:649
msgid "Remove Image?"
msgstr "이미지 제거?"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 581
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:650
msgid "Are you sure you want to remove this image from the document?"
msgstr "이 이미지를 문서에서 제거하시겠습니까?"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 101
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 334
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 481
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1194
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1255
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1327
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 880
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 917
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1264
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1386
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 618
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:653
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1265
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:654
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 487
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:785
msgid "Nothing to undo"
msgstr "되돌릴 것이 없습니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 507
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:805
msgid "Nothing to redo"
msgstr "다시 할 것이 없습니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 563
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:864
msgid "Paragraph reordered"
msgstr "단락 재정렬됨"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 614
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:954
msgid "Open Project"
msgstr "프로젝트 열기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 617
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:957
msgid "Open"
msgstr "열기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 626
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:966
msgid "TAC Projects (*.json)"
msgstr "TAC 프로젝트 (*.json)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 631
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:971
msgid "All Files"
msgstr "모든 파일"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 710
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1111
msgid "Database imported successfully"
msgstr "데이터베이스가 성공적으로 가져와졌습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1111
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1172
msgid ""
"Click here to start writing!\n"
"\n"
"Add paragraphs to build your text."
msgstr ""
"여기를 클릭하여 작성을 시작하세요!\n"
"\n"
"단락을 추가하여 텍스트를 작성하세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1118
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1179
msgid "Got it!"
msgstr "알겠어요!"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1000
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1355
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1413
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1384
msgid "Response"
msgstr "응답"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1507
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1470
msgid "Copied to clipboard."
msgstr "클립보드에 복사됨."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1531
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1494
msgid "Text inserted into the document."
msgstr "문서에 삽입된 텍스트."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1572
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1528
msgid "Paragraph updated with AI suggestion."
msgstr "AI 제안으로 단락이 업데이트되었습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1598
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1648
msgid "Reached the end of the document."
msgstr "문서의 끝에 도달했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1638
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1788
msgid "Analysis Failure"
msgstr "분석 실패"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1195
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 329
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:401
msgid "Title 1"
msgstr "제목 1"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1196
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 330
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:402
msgid "Title 2"
msgstr "제목 2"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1197
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 331
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:403
msgid "Introduction"
msgstr "소개"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1198
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 332
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:404
msgid "Argument"
msgstr "인수"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1202
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 332
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:405
msgid "Argument Resumption"
msgstr "인수 재개"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1199
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 333
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:406
msgid "Quote"
msgstr "인용문"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1204
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 334
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:407
msgid "Epigraph"
msgstr "서문"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1200
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 334
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:408
msgid "Conclusion"
msgstr "결론"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 728
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:728
msgid "Image updated"
msgstr "이미지가 업데이트되었습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 789
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:912
msgid "No project open"
msgstr "열린 프로젝트가 없습니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 660
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1000
msgid "Project saved successfully"
msgstr "프로젝트가 성공적으로 저장되었습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 664
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1004
msgid "Failed to save project"
msgstr "프로젝트 저장에 실패했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 730
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1051
msgid "Auto-save failed"
msgstr "자동 저장 실패"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 671
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1058
msgid "No project to export"
msgstr "내보낼 프로젝트가 없습니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1125
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1263
msgid "Enable the AI assistant in Preferences ▸ AI Assistant."
msgstr "환경설정 ▸ AI 어시스턴트에서 AI 어시스턴트를 활성화합니다."

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 736
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1133
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1271
msgid "Provider"
msgstr "제공자"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1134
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1272
msgid "API key"
msgstr "API 키"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1145
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1289
msgid ""
"Enable AI in Preferences. API key is required. Read Wiki if there is any "
"doubt."
msgstr ""
"환경 설정에서 AI 활성화. API 키가 필요합니다. 의문이 있을 경우 위키를 읽어보"
"세요."

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 717
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1380
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1351
msgid "AI Assistant"
msgstr "AI 어시스턴트"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1381
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1352
msgid "Here is the assistant's suggestion."
msgstr "여기 어시스턴트의 제안이 있습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1431
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1402
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1450
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1406
msgid "Insert at cursor"
msgstr "커서에 삽입"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1456
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1412
msgid "Apply correction"
msgstr "수정 적용"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1443
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1422
msgid "Additional suggestions"
msgstr "추가 제안"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1513
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1476
msgid "Place the cursor inside a paragraph to insert the text."
msgstr "단락 안에 커서를 놓고 텍스트를 삽입하세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1520
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1483
msgid "Nothing to insert."
msgstr "삽입할 내용이 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1545
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1501
msgid "No paragraph context available. Try inserting at the cursor."
msgstr "단락 컨텍스트를 사용할 수 없습니다. 커서에 삽입해 보세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1558
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1514
msgid "Could not determine the original paragraph."
msgstr "원본 단락을 확인할 수 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1556
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1563
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1606
msgid "Enter text to search."
msgstr "검색할 텍스트를 입력하세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1559
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1609
msgid "No matches found."
msgstr "일치하는 항목이 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1574
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1624
msgid "No editable paragraphs available."
msgstr "편집 가능한 단락이 없습니다."

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 581
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 777
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1694
msgid "Continuous Argumentation Technique"
msgstr "지속적인 논증 기법"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 807
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1724
msgid "Loading project..."
msgstr "프로젝트 로딩 중..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 647
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 834
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1751
msgid "Failed to open project"
msgstr "프로젝트를 열지 못했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 476
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:538
msgid "⚠️ Error: Invalid image data"
msgstr "⚠️ 오류: 잘못된 이미지 데이터"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2013
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 733
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:733
msgid "Error updating image"
msgstr "이미지 업데이트 오류"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 746
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1147
msgid "Created project: {}"
msgstr "프로젝트 생성됨: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1043
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1235
msgid "Image inserted successfully"
msgstr "이미지가 성공적으로 삽입되었습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1056
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1248
msgid "Error inserting image"
msgstr "이미지 삽입 오류"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1339
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1313
msgid "Please enter a question for the assistant."
msgstr "질문을 입력해 주세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1344
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1318
msgid "The AI assistant is processing your request..."
msgstr "AI 어시스턴트가 귀하의 요청을 처리하고 있습니다..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 603
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:672
msgid "Image removed"
msgstr "이미지 제거됨"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1138
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1276
msgid "Configure {items} in Preferences ▸ AI Assistant."
msgstr "환경설정 ▸ AI 어시스턴트에서 {items} 구성."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 824
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1741
msgid "Failed to open project: {}"
msgstr "프로젝트를 열지 못했습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 645
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 832
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:1749
msgid "Opened project: {}"
msgstr "열린 프로젝트: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 606
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:675
msgid "Error removing image"
msgstr "이미지 제거 오류"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 541
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:603
msgid "⚠️ Image not found: {}"
msgstr "⚠️ 이미지가 없습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 549
#: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py:611
msgid "⚠️ Error loading image: {}"
msgstr "⚠️ 이미지 로드 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 228
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:232
msgid "Minimize"
msgstr "최소화"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 588
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:647
msgid "Create structured academic texts with guided paragraph types"
msgstr "구성된 학술 텍스트를 안내된 단락 유형으로 작성하십시오."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 600
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:659
msgid "How To Wiki"
msgstr "사용 방법 위키"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 604
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:663
msgid "Access the online documentation and tutorials"
msgstr "온라인 문서 및 튜토리얼에 액세스하십시오."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 627
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:680
msgid "Start Writing"
msgstr "작문 시작"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 628
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:681
msgid "Choose a template to get started"
msgstr "시작할 템플릿을 선택하세요"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 687
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:740
msgid "Search projects..."
msgstr "프로젝트 검색..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 781
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:834
msgid "Rename project"
msgstr "프로젝트 이름 바꾸기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 790
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:843
msgid "Delete project"
msgstr "프로젝트 삭제"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 863
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:916
msgid "Rename Project"
msgstr "프로젝트 이름 바꾸기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 881
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:934
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 914
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:967
msgid "This project will be moved to trash and can be recovered."
msgstr "이 프로젝트는 휴지통으로 이동되며 복구할 수 있습니다."

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1328
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 918
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:971
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1157
msgid "Bold"
msgstr ""

#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1164
msgid "Italic"
msgstr ""

#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1171
msgid "Underline"
msgstr ""

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1069
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1199
msgid "Remove paragraph"
msgstr "단락 제거"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1202
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1476
msgid "Paragraph"
msgstr "단락"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1260
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1536
msgid "Remove Paragraph?"
msgstr "단락 제거?"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1261
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1537
msgid "This action cannot be undone."
msgstr "이 작업은 실행 취소할 수 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1364
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1672
msgid "Manage Footnotes"
msgstr "각주 관리"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1391
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1699
msgid "Save"
msgstr "저장"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1408
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1716
msgid ""
"Add footnotes that will appear as numbered references in your paragraph:"
msgstr "단락에 번호가 매겨진 참조로 나타나는 각주 추가:"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1424
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1732
msgid "Add Footnote"
msgstr "각주 추가"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1498
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1805
msgid "Enter footnote text..."
msgstr "각주 텍스트 입력..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 281
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:285
msgid "Reset"
msgstr "재설정"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 386
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:393
msgid "⏸ Pause"
msgstr "⏸ 일시 정지"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 390
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:397
msgid "▶ Start"
msgstr "▶ 시작"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 638
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:691
msgid "Start"
msgstr "시작"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1044
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1130
msgid "Manage footnotes"
msgstr "각주 관리"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1053
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1183
msgid "Toggle spell checking"
msgstr "맞춤법 검사 전환"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1620
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1871
msgid "Welcome to TAC Writer!"
msgstr "TAC Writer에 오신 것을 환영합니다!"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1621
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1872
msgid ""
"Let's take a quick tour. Click here to create your first project and start "
"writing."
msgstr ""
"빠른 투어를 시작해 보세요. 여기 클릭하여 첫 번째 프로젝트를 만들고 작성을 시"
"작하세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1626
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1877
msgid "Project Library"
msgstr "프로젝트 라이브러리"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1627
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1878
msgid ""
"All your projects are listed here. You can search, rename, or delete them at "
"any time."
msgstr ""
"여기에서 모든 프로젝트가 나열됩니다. 언제든지 검색, 이름 변경 또는 삭제할 수 "
"있습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1633
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1884
msgid ""
"Stay focused with the built-in Pomodoro timer. Perfect for writing sessions!"
msgstr "내장된 포모도로 타이머로 집중하세요. 글쓰기 세션에 완벽합니다!"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1639
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1890
msgid ""
"Use AI to revise your exported text. Configure in Preferences. Read wiki for "
"guided configuration."
msgstr ""
"AI를 사용하여 내보낸 텍스트를 수정하세요. 환경설정에서 구성하세요. 안내 구성"
"을 위해 위키를 읽으세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1644
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1895
msgid "Save Your Work"
msgstr "작업 저장"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1645
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1896
msgid ""
"Don't worry! Auto-save is enabled by default, but you can also save manually "
"here."
msgstr ""
"걱정하지 마세요! 자동 저장은 기본적으로 활성화되어 있지만, 여기에서 수동으로 "
"저장할 수도 있습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1751
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:2002
msgid "Skip Tour"
msgstr "투어 건너뛰기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1757
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:2008
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1763
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:2014
msgid "Next"
msgstr "다음"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1767
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:2018
msgid "Finish"
msgstr "완료"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 170
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:174
msgid "Long Break"
msgstr "긴 휴식"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 176
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:180
msgid "Rest Time"
msgstr "휴식 시간"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 575
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:634
msgid "Welcome to TAC"
msgstr "TAC에 오신 것을 환영합니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 614
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:673
msgid "exporting to ODT might require some adjustment in your Office Suite."
msgstr "ODT로 내보내기는 Office Suite에서 약간의 조정이 필요할 수 있습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 864
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:917
msgid "Enter new name for '{}'"
msgstr "'{}'에 대한 새 이름을 입력하세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 913
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:966
msgid "Delete '{}'?"
msgstr "'{}'을(를) 삭제하시겠습니까?"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1339
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1212
#, fuzzy
msgid "Please select a word or section to format first."
msgstr "질문을 입력해 주세요."

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 285
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1244
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1521
msgid "{count} words"
msgstr "{count} 단어"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1335
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1581
msgid "1 footnote"
msgstr "1 각주"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 163
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:167
msgid "Session {}"
msgstr "세션 {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 360
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:364
msgid "Error setting up Pomodoro dialog styles: {}"
msgstr "Pomodoro 대화 상자 스타일 설정 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 614
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:673
msgid "Note:"
msgstr "노트:"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1337
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1583
msgid "{} footnotes"
msgstr "{} 각주"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1338
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1634
msgid "Error setting up spell check: {}"
msgstr "맞춤법 검사 설정 오류: {}"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 969
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 662
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:716
msgid "Could not open wiki URL: {}"
msgstr "위키 URL을 열 수 없습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 539
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1092
#: usr/share/tac-writer/ui/components.py:1251
msgid "Error toggling spell check: {}"
msgstr "맞춤법 검사 전환 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 77
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:79
msgid "New Project"
msgstr "새 프로젝트"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 107
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:109
msgid "Create"
msgstr "생성하다"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 139
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:141
msgid "Project Details"
msgstr "프로젝트 세부정보"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 143
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 356
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:145
msgid "Project Name"
msgstr "프로젝트 이름"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 145
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:147
msgid "Enter project name..."
msgstr "프로젝트 이름을 입력하세요..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 146
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:148
msgid "My New Project"
msgstr "내 새 프로젝트"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 163
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:165
msgid "Author"
msgstr "저자"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 165
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:167
msgid "Your name..."
msgstr "당신의 이름..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 174
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:176
msgid "Description"
msgstr "설명"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 206
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:208
msgid "Template"
msgstr "템플릿"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 207
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:209
msgid "Choose a template to start with"
msgstr "시작할 템플릿을 선택하세요"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 216
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:218
msgid "Document Template"
msgstr "문서 템플릿"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 314
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:346
msgid "Export Project"
msgstr "프로젝트 내보내기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 339
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 543
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:371
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 352
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:384
msgid "Project Information"
msgstr "프로젝트 정보"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 362
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1041
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:394
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 368
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:400
msgid "Export Options"
msgstr "내보내기 옵션"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 373
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:405
msgid "Format"
msgstr "형식"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 393
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:425
msgid "Include Metadata"
msgstr "메타데이터 포함"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 394
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:426
msgid "Include author, creation date, and other project information"
msgstr "저자, 생성 날짜 및 기타 프로젝트 정보를 포함합니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 400
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:432
msgid "Output Location"
msgstr "출력 위치"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 404
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:436
msgid "Save Location"
msgstr "저장 위치"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 405
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:437
msgid "Click to choose location"
msgstr "위치를 선택하려면 클릭하세요"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 408
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:440
msgid "Choose..."
msgstr "선택..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 477
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:516
msgid "Choose Export Location"
msgstr "내보낼 위치 선택"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 480
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:519
msgid "Select"
msgstr "선택"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 499
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:538
msgid "Exporting..."
msgstr "내보내는 중..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 597
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:636
msgid "General"
msgstr "일반"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 603
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:642
msgid "Appearance"
msgstr "모양"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 608
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:647
msgid "Dark Theme"
msgstr "어두운 테마"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 609
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:648
msgid "Use dark theme for the application"
msgstr "애플리케이션에 어두운 테마 사용"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 615
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:654
msgid "Editor"
msgstr "편집기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 648
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:660
msgid "Behavior"
msgstr "행동"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 653
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:665
msgid "Auto Save"
msgstr "자동 저장"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 654
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:666
msgid "Automatically save projects while editing"
msgstr "편집하는 동안 프로젝트를 자동으로 저장합니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 660
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:672
msgid "Word Wrap"
msgstr "단어 줄 바꿈"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 661
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:673
msgid "Wrap text to fit the editor width"
msgstr "편집기 너비에 맞게 텍스트 줄 바꿈"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 667
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:679
msgid "Show Line Numbers"
msgstr "줄 번호 표시"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 668
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:680
msgid "Display line numbers in the editor"
msgstr "편집기에서 줄 번호 표시"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 722
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:691
msgid "Assistant Settings"
msgstr "어시스턴트 설정"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 724
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:693
msgid "Configure the provider and credentials used to generate suggestions."
msgstr "제안 생성을 위해 사용되는 공급자 및 자격 증명을 구성합니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 502
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:699
#, fuzzy
msgid "Configuration Guide"
msgstr "구성 저장됨"

#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:700
msgid "Read the documentation to learn how to get API keys"
msgstr ""

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 822
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:706
#, fuzzy
msgid "Open Documentation"
msgstr "자세히 알아보기 - 온라인 문서"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 752
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:735
msgid "gemini-2.5-flash"
msgstr "제미니-2.5-플래시"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1057
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1039
msgid ""
"Tac Writer is a tool based on the TAC technique (Continued Argumentation "
"Technique) and the Pomodoro method. TAC technique helps writers develop an "
"idea in an organized manner, separating the paragraph into different stages. "
"Read wiki to take advantage of all the resources. To open wiki click on '?' "
"icon"
msgstr ""
"택 작가(Tac Writer)는 TAC 기법(지속적 논증 기법)과 포모도로 방법에 기반한 도"
"구입니다. TAC 기법은 작가가 아이디어를 체계적으로 발전시킬 수 있도록 도와주"
"며, 단락을 여러 단계로 나눕니다. 모든 리소스를 활용하려면 위키를 읽어보세요. "
"위키를 열려면 '?' 아이콘을 클릭하세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 822
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1052
msgid "Learn More - Online Documentation"
msgstr "자세히 알아보기 - 온라인 문서"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 826
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1056
msgid "Access the complete guide and tutorials"
msgstr "전체 가이드 및 튜토리얼에 액세스하십시오."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 843
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1073
msgid "Show this dialog on startup"
msgstr "시작할 때 이 대화상자 표시"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 861
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1091
msgid "Let's Start"
msgstr "시작하겠습니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 978
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1180
msgid "Backup Manager"
msgstr "백업 관리자"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1006
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1167
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1208
msgid "Create Backup"
msgstr "백업 생성"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1013
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1190
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1215
msgid "Import Database"
msgstr "데이터베이스 가져오기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1029
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1231
msgid "Current Database"
msgstr "현재 데이터베이스"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1035
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1245
msgid "Database Location"
msgstr "데이터베이스 위치"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1053
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1263
msgid "Available Backups"
msgstr "사용 가능한 백업"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1054
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1264
msgid "Backups are stored in Documents/TAC Projects/database_backups"
msgstr "백업은 Documents/TAC Projects/database_backups에 저장됩니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1143
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1357
msgid "Delete backup"
msgstr "백업 삭제"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1155
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1369
msgid "Creating..."
msgstr "생성 중..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1199
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1411
msgid "Database files (*.db)"
msgstr "데이터베이스 파일 (*.db)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1204
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1416
msgid "All files"
msgstr "모든 파일"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1249
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1473
msgid "Import Database?"
msgstr "데이터베이스 가져오기?"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1193
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1256
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1480
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1275
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1499
msgid "Importing Database"
msgstr "데이터베이스 가져오기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1276
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1500
msgid "Please wait while the database is being imported..."
msgstr "데이터베이스가 가져오는 중입니다. 잠시 기다려 주십시오..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1323
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1551
msgid "Delete Backup?"
msgstr "백업 삭제?"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1649
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1632
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1454
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1632
msgid "Insert"
msgstr "삽입"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1478
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1657
msgid "Image File"
msgstr "이미지 파일"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1479
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1658
msgid "Select an image file to insert into your document"
msgstr "문서에 삽입할 이미지 파일을 선택하세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1484
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1658
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1663
msgid "Select Image"
msgstr "이미지 선택"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1523
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1702
msgid "Image Formatting"
msgstr "이미지 포맷팅"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1529
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1708
msgid "Display Width (%)"
msgstr "디스플레이 너비 (%)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1530
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1709
msgid "Percentage of page width"
msgstr "페이지 너비의 백분율"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1548
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1727
msgid "Alignment"
msgstr "정렬"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1549
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1728
msgid "Image position on the page"
msgstr "페이지의 이미지 위치"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1579
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1758
msgid "Caption (optional)"
msgstr "캡션 (선택 사항)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1585
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1764
msgid "Alternative Text (optional)"
msgstr "대체 텍스트 (선택 사항)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1592
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1771
msgid "Position in Document"
msgstr "문서 내 위치"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1598
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1777
msgid "Insert After"
msgstr "후에 삽입"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1599
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1778
msgid "Choose where to place the image"
msgstr "이미지를 배치할 위치를 선택하세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1610
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1789
msgid "Beginning of document"
msgstr "문서의 시작"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1645
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1824
msgid "Image Files"
msgstr "이미지 파일"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1992
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2062
msgid "PDF Review by AI"
msgstr "AI에 의한 PDF 검토"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2065
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2135
msgid "Select PDF"
msgstr "PDF 선택"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2105
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2175
msgid "Analysis Results"
msgstr "분석 결과"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 550
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:589
msgid "Export Successful"
msgstr "내보내기 성공"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 303
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 553
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 569
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1182
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1233
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1298
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1314
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:592
msgid "OK"
msgstr "확인"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 563
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:602
msgid "An error occurred while exporting the project."
msgstr "프로젝트를 내보내는 중 오류가 발생했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 566
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:605
msgid "Export Failed"
msgstr "내보내기 실패"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 729
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:713
msgid "Enable AI Assistant"
msgstr "AI 어시스턴트 활성화"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 730
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:714
msgid "Allow prompts to use an external provider (Ctrl+Shift+I)."
msgstr "프롬프트가 외부 공급자를 사용할 수 있도록 허용합니다 (Ctrl+Shift+I)."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 748
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:731
msgid "Model Identifier"
msgstr "모델 식별자"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 749
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:732
#, fuzzy
msgid "Examples: gemini-2.5-flash"
msgstr "예:제미니-2.5-플래시."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 759
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:742
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 760
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:743
msgid "Stored locally and used to authenticate requests."
msgstr "로컬에 저장되어 요청을 인증하는 데 사용됩니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 763
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:746
msgid "Paste your API key"
msgstr "API 키를 붙여넣으세요"

#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:756
msgid "Save AI Settings"
msgstr ""

#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:838
msgid "AI Settings Saved"
msgstr ""

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 946
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:929
msgid "Gemini model identifier (for example: gemini-2.5-flash)."
msgstr "제미니 모델 식별자(예: gemini-2.5-flash)."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 948
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:931
msgid "Google AI Studio API key."
msgstr "구글 AI 스튜디오 API 키."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1042
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1252
msgid "{} projects, {} MB"
msgstr "{} 프로젝트, {} MB"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1093
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1307
msgid "No backups found"
msgstr "백업이 없습니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1094
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1308
msgid "Create a backup or import an existing database file"
msgstr "백업을 생성하거나 기존 데이터베이스 파일을 가져옵니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1112
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1326
msgid "{:.1f} MB • {} projects • {}"
msgstr "{:.1f} MB • {} 프로젝트 • {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1120
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1334
msgid "Valid backup"
msgstr "유효한 백업"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1123
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1337
msgid "Invalid or corrupted backup"
msgstr "유효하지 않거나 손상된 백업"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1135
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1349
msgid "Import this backup"
msgstr "이 백업 가져오기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1179
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1397
msgid "Backup Failed"
msgstr "백업 실패"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1180
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1398
msgid "Could not create backup. Check the console for details."
msgstr "백업을 생성할 수 없습니다. 자세한 내용은 콘솔을 확인하세요."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1295
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1523
msgid "Import Successful"
msgstr "가져오기 성공"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1296
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1524
msgid ""
"Database imported successfully. The application will refresh to show the "
"imported projects."
msgstr ""
"데이터베이스가 성공적으로 가져와졌습니다. 애플리케이션이 가져온 프로젝트를 표"
"시하기 위해 새로 고침됩니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1311
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1539
msgid "Import Failed"
msgstr "가져오기 실패"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1312
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1540
msgid "Could not import the database. Your current database remains unchanged."
msgstr ""
"데이터베이스를 가져올 수 없습니다. 현재 데이터베이스는 변경되지 않습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1485
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1664
msgid "No file selected"
msgstr "선택된 파일이 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1489
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1668
msgid "Browse..."
msgstr "찾아보기..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1556
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1735
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1557
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1736
msgid "Center"
msgstr "센터"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1558
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1737
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2027
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2097
msgid ""
"Select a PDF file of your text for review.\n"
"The AI ​​will perform a spelling, grammar, and semantic analysis.\n"
"IMPORTANT: Consider the 10,000 character limit for free APIs. Splitting your "
"text into multiple files may be an alternative to paid API."
msgstr ""
"검토할 텍스트의 PDF 파일을 선택하세요.  \n"
"AI가 맞춤법, 문법 및 의미 분석을 수행합니다.  \n"
"중요: 무료 API의 10,000자 제한을 고려하세요. 텍스트를 여러 파일로 나누는 것"
"이 유료 API의 대안이 될 수 있습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2041
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2111
msgid "Choose PDF..."
msgstr "PDF 선택..."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2049
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2119
msgid "Run Analysis"
msgstr "분석 실행"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2092
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2162
msgid "Analyzing (may take a few minutes)"
msgstr "분석 중 (몇 분 정도 소요될 수 있습니다)"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 221
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:284
msgid "Project name cannot be empty"
msgstr "프로젝트 이름은 비워둘 수 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 286
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:287
msgid "Project name is too long (max 100 characters)"
msgstr "프로젝트 이름이 너무 깁니다(최대 100자)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 299
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:300
msgid "Failed to save project to database"
msgstr "프로젝트를 데이터베이스에 저장하지 못했습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 309
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:310
msgid "Invalid Input"
msgstr "잘못된 입력"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 300
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:320
msgid "Error Creating Project"
msgstr "프로젝트 생성 오류"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 331
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:332
msgid "Unexpected Error"
msgstr "예기치 않은 오류"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 363
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:395
msgid "{} words, {} paragraphs"
msgstr "{} 단어, {} 문단"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/main_window.py, line: 1056
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:844
#, fuzzy
msgid "Error saving settings"
msgstr "이미지 삽입 오류"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 950
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:936
msgid "OpenRouter model identifier (for example: x-ai/grok-4.1-fast:free)."
msgstr "OpenRouter 모델 식별자 (예: x-ai/grok-4.1-fast:free)."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 956
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:938
msgid "OpenRouter API key."
msgstr "OpenRouter API 키."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 960
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:942
msgid "model-name"
msgstr "모델 이름"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 962
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:944
msgid "Model identifier required by the selected provider."
msgstr "선택한 공급자가 요구하는 모델 식별자."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 964
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:946
msgid "API key used to authenticate requests."
msgstr "요청을 인증하는 데 사용되는 API 키."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 793
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1023
msgid "What is TAC Writer?"
msgstr "TAC 작가란 무엇인가요?"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 804
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1034
msgid "Continuous Argumentation Technique (TAC in Portuguese):"
msgstr "지속적인 논증 기법 (포르투갈어로 TAC):"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1173
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1391
msgid "Backup created successfully"
msgstr "백업이 성공적으로 생성되었습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1230
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1450
msgid "Invalid Backup"
msgstr "잘못된 백업"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1231
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1451
msgid "The selected file is not a valid TAC database backup."
msgstr "선택한 파일은 유효한 TAC 데이터베이스 백업이 아닙니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1250
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1474
msgid ""
"This will replace your current database with the selected backup.\n"
"\n"
"The backup contains {} projects.\n"
"\n"
"Your current database will be backed up before importing."
msgstr ""
"이 작업은 선택한 백업으로 현재 데이터베이스를 교체합니다.\n"
"\n"
"백업에는 {} 프로젝트가 포함되어 있습니다.\n"
"\n"
"현재 데이터베이스는 가져오기 전에 백업됩니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1324
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1552
msgid ""
"Are you sure you want to delete '{}'?\n"
"\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"'{}'를 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 작업은 실행 취소할 수 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1501
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1680
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1718
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1897
msgid "Error Loading Image"
msgstr "이미지 로드 오류"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 551
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:590
msgid ""
"Project exported to:\n"
"{}"
msgstr ""
"프로젝트가 내보내졌습니다:  \n"
"{}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1695
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1874
msgid "Size: {} x {} pixels  •  {:.1f} KB"
msgstr "크기: {} x {} 픽셀  •  {:.1f} KB"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 333
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:333
msgid "An unexpected error occurred. Please report this issue:"
msgstr "예기치 않은 오류가 발생했습니다. 이 문제를 보고해 주십시오:"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 452
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:453
msgid "Warning: Could not create default export directory: {}"
msgstr "경고: 기본 내보내기 디렉토리를 생성할 수 없습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/core/services.py, line: 156
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:785
#, fuzzy
msgid "Error opening wiki: {}"
msgstr "{}를 로드하는 중 오류 발생: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 737
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:815
msgid "Error loading preferences: {}"
msgstr "환경 설정을 로드하는 중 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 462
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:843
#, fuzzy
msgid "Error saving AI settings: {}"
msgstr "프로젝트 저장 오류: {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 751
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:860
msgid "Error changing theme: {}"
msgstr "테마 변경 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 760
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:870
msgid "Error changing font family: {}"
msgstr "글꼴 패밀리 변경 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 767
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:878
msgid "Error changing font size: {}"
msgstr "글꼴 크기 변경 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 774
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:886
msgid "Error changing auto save: {}"
msgstr "자동 저장 변경 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 781
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:894
msgid "Error changing word wrap: {}"
msgstr "단어 줄 바꿈 변경 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 788
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:902
msgid "Error changing line numbers: {}"
msgstr "행 번호 변경 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 833
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:995
msgid "Error applying welcome dialog CSS: {}"
msgstr "환영 대화 상자 CSS 적용 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 949
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1111
msgid "Error saving welcome dialog preference: {}"
msgstr "환영 대화 상자 환경 설정 저장 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1072
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1236
msgid "Error getting database info: {}"
msgstr "데이터베이스 정보를 가져오는 중 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1292
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1457
msgid "Error validating backup: {}"
msgstr "백업 검증 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1302
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1467
msgid "Error reading backup info: {}"
msgstr "백업 정보 읽기 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1622
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1801
msgid "(empty)"
msgstr "(빈)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1672
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1851
msgid "Error selecting file: {}"
msgstr "파일 선택 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1714
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1893
msgid "Error loading image: {}"
msgstr "이미지 로드 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1901
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1898
msgid "Could not load the selected image file."
msgstr "선택한 이미지 파일을 로드할 수 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2069
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2052
msgid "Error loading existing image: {}"
msgstr "기존 이미지를 로드하는 중 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1212
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1376
msgid "Error in backup thread: {}"
msgstr "백업 스레드에서 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1344
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1509
msgid "Error in import thread: {}"
msgstr "가져오기 스레드 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 1620
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:1799
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2021
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2004
msgid "Could not {} the image."
msgstr "이미지를 {}할 수 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2021
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2004
msgid "update"
msgstr "업데이트"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 2021
#: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py:2004
msgid "insert"
msgstr "삽입"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 172
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:172
msgid "0 minutes"
msgstr "0분"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 177
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:177
msgid "< 1 minute"
msgstr "< 1분"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 275
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:275
msgid "1 paragraph"
msgstr "1 단락"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 283
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:283
msgid "1 word"
msgstr "키"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 357
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:357
msgid "Methods:"
msgstr "메서드:"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 57
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:57
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 226
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:226
msgid "Project name must be at least 2 characters long"
msgstr "프로젝트 이름은 최소 2자 이상이어야 합니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 229
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:229
msgid "Project name cannot exceed 100 characters"
msgstr "프로젝트 이름은 100자를 초과할 수 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 232
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:232
msgid "Project name contains invalid characters"
msgstr "프로젝트 이름에 유효하지 않은 문자가 포함되어 있습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 249
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:249
msgid "Path cannot be empty"
msgstr "경로는 비어 있을 수 없습니다."

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 353
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:353
msgid "Attributes:"
msgstr "속성:"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 181
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:181
msgid "1 minute"
msgstr "1분"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 256
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:256
msgid "Parent directory does not exist"
msgstr "부모 디렉터리가 존재하지 않습니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 260
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:260
msgid "Path is too long"
msgstr "경로가 너무 깁니다"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 277
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:277
msgid "{count} paragraphs"
msgstr "{count} 단락"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 348
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 365
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:348
msgid "Info"
msgstr "정보"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 349
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:349
msgid "Type: {}"
msgstr "유형: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 350
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:350
msgid "Module: {}"
msgstr "모듈: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 371
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:371
msgid "Performance: {} took {:.3f} seconds"
msgstr "성능: {} 소요 시간 {:.3f} 초"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 187
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:187
msgid "{}h {}m"
msgstr "{}시간 {}분"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 363
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:363
msgid "  ... and {} more methods"
msgstr "... 및 {}개의 추가 메서드"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 183
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:183
msgid "{} minutes"
msgstr "{} 분"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 265
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:265
msgid "Invalid path: {}"
msgstr "잘못된 경로: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 330
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:330
msgid "{:,} words"
msgstr "{:,} 단어"

#
# File: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py, line: 332
#: usr/share/tac-writer/utils/helpers.py:332
msgid "{:,} characters"
msgstr "{:,} 문자"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 773
#~ msgid "Site URL (optional)"
#~ msgstr "사이트 URL (선택 사항)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 774
#~ msgid "Used as HTTP Referer header for OpenRouter rankings."
#~ msgstr "OpenRouter 순위를 위한 HTTP Referer 헤더로 사용됨."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 777
#~ msgid "https://example.com"
#~ msgstr "https://example.com"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 789
#~ msgid "Site title (optional)"
#~ msgstr "사이트 제목 (선택 사항)"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 790
#~ msgid "Sent via X-Title header for OpenRouter rankings."
#~ msgstr "OpenRouter 순위에 대한 X-Title 헤더를 통해 전송됨."

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/dialogs.py, line: 793
#~ msgid "My Project"
#~ msgstr "내 프로젝트"

#
# #-#-#-#-#  tac-writer.pot (tac-writer)  #-#-#-#-#
#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 494
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 229
#, python-brace-format
#~ msgid "Error checking dictionary {}: {}"
#~ msgstr "오류 검사 사전 {}: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 497
#, python-brace-format
#~ msgid "Enchant not available for spell checking: {}"
#~ msgstr "마법이 맞춤법 검사에 사용할 수 없습니다: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 521
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1020
#, python-brace-format
#~ msgid "Spell check setup failed: {}"
#~ msgstr "맞춤법 검사 설정 실패: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/ui/components.py, line: 1000
#, python-brace-format
#~ msgid "Error during paragraph editor initialization: {}"
#~ msgstr "단락 편집기 초기화 중 오류: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 233
#, python-brace-format
#~ msgid "Available spell check dictionaries: {}"
#~ msgstr "사용 가능한 맞춤법 검사 사전: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 242
#, python-brace-format
#~ msgid "Using auto-detected language: {}"
#~ msgstr "자동 감지된 언어 사용: {}"

#
# File: usr/share/tac-writer/application.py, line: 247
#, python-brace-format
#~ msgid "Auto-detected language not available, using fallback: {}"
#~ msgstr "자동 감지된 언어를 사용할 수 없습니다. 대체 언어를 사용합니다: {}"
